Q1:- How to increase heap memory in eclipse?
Ans:- 
1-Go to Eclipse Folder
2-Find Eclipse Icon in Eclipse Folder
3-Right Click on it you will get option "Show Package Content"
4-Contents folder will open on screen
5-If you are on Mac then you'll find "MacOS"
6-Open MacOS folder you'll find eclipse.ini file
7-Open it in word or any file editor for edit

...

-XX:MaxPermSize=256m

-Xms40m

-Xmx512m
...

8-Replace -Xms512m to -Xmx1024m
9-Save the file and restart your Eclipse

Q2:- How to increase Heap Space in eclipse.ini file?

-startup
../../../plugins/org.eclipse.equinox.launcher_1.2.0.v20110502.jar
--launcher.library
../../../plugins/org.eclipse.equinox.launcher.cocoa.macosx.x86_64_1.1.100.v20110502
-product
org.eclipse.epp.package.jee.product
--launcher.defaultAction
openFile
-showsplash
org.eclipse.platform
--launcher.XXMaxPermSize
256m
--launcher.defaultAction
openFile
-vmargs
-Dosgi.requiredJavaVersion=1.5
-XX:MaxPermSize=256m
-Xms40m
-Xmx512m

Q3:-What is Xmx and Xms variables?

Answer:- Xmx specifies the maximum memory allocation pool for a Java virtual machine (JVM), while Xms specifies the initial memory allocation pool

Q4:-What is package in Java ?

Answer:- A java package is a group of similar types of classes, interfaces and sub-packages



Q5- What is reserve Keyword?
Answer:- Keywords are reserved words in Java that serve as a code key. These words can't be used for anything else because they're predefined. They can't be used as a variable name, object name, or any other identifier
ex:- boolean, double, int ,try, void and many more
 
Q6:- Why java consider goto as keyword?
Answer:- The Go goto statement is a jump statement which is used to transfer the control to other parts of the program.
In goto statement, there must be a label. We use label to transfer the control of the program. 

Q7- What is first statement in java file ?
Answer:- package statement should be first statement in java file

Q8:-Which package is correct ?
I am trying to create test2 package inside test1 package

Asnwer:- package test1.test2 is correct package if we are trying to create test2 package inside test1 package

Q9:- Difference between 32bits and 64 bits Operating System
Answer :- 32 bit can be supported in 32-bit OS and 64 bit can be run on both 32 or 64 bit
addressable space size if 4GB for 32 bit and 16 GB for 64 bit

Q10:-How to increase RAM associated to JVM in command line
Answer:-

Use -Xmx to specify the maximum heap size
Use -Xms to specify the initial Java heap size
Use -Xss to set the Java thread stack size
Use this syntax to specify the amount of memory the JVM should use:

-Xms64m or -Xms64M   // 64 megabytes
-Xmx1g or -Xmx1G     //  1 gigabyte
A complete java command looks like this:

java -Xmx64m -classpath ".:${THE_CLASSPATH}" ${PROGRAM_NAME}



Q11:- How to will you check JDK is installed in Machine?
Answer:- use command "java –version" in cmd if java version is displayed that means java is installed correctly


Q12:- Can we have multiple version of Java in single machine?
Answer:- It is  possible to run multiple versions of Java on the same machine so you can run your existing applications and Ignition at the same time


Q13:- How to set different JRE in eclipse.ini file
Answer:-To set a project-specific JRE (as when you want to target a project to a specific JRE), select Project> Properties> Java Build Path,
click the Libraries tab, click JRE System Library, and click Edit. In the dialog that appears, select a project-specific JRE.


Q14:- How many keywords available in java?
Answer:- There are 51 reserved terms or keywords in Java.
20 example of keyword :-  abstract, boolean, break, byte, int, double, else, float, if, while, for, long, char, do, public, return, public, switch, void, this, break, continue

Q15- Write Difference between IPv4 and IPv6 ?
answer:- IPv4 has a 32-bit address length and IPv6 has a 128-bit address length
IPv6 has a 128-bit address length and In IPv6 end to end, connection integrity is Achievable
IPv4  can generate 4.29×109 address space and Address space of IPv6 is quite large it can produce 3.4×1038 address space

Q16:-Write output of below question
class Test {

  public static void main(String[] args) {

      for(int i = 0; 1; i++) {

      System.out.println("Hello"); 

      break; 

      } 

    } 

Answer:- system will display Compiler Error


Q17:- Write output of below question
class Test { 

  public static void main(String[] args) { 

    for(;;) {

    System.out.println("Hello"); 

    } 

  } 

}

Answer:- System will print Hello in infinite times until we stop code forcefully  




